點樣判斷一本書表達得差還是自己睇唔明？

有時小説用字唔夠豐富，情節唔合理，讀者當然可以一眼指出。
但例如部分學術/扮學術書籍，又或者係某一類歷史書
你地又會用咩準則判斷呢本書寫得好唔好？

例子1：學術著作
由於學術論文好多時都要跟從學術界格式，有教授講笑講過，學術論文就係將一個好簡單concept長篇大論寫出黎。於是讀者如果唔識讀，就會花好多時間響無謂字眼之上。又或者講，學術論文本身就唔係一種直白既文體，讀者需要花更多時間去理解。

例子2：哲學書
門外漢睇哲學書，由於會假定呢門學科每一個符號都代表某個概念。而如果自己對於學科prerequisite knowledge唔夠，讀者就會傾向認爲自己知識不足所以睇唔明本書。

香港終局之戰

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

美學